湯家驊：過往沒簽因內地不願

2019年02月27日

湯家驊：過往沒簽因內地不願

【本報訊】連日為保安局擬修訂《逃犯條例》護航的行政會議成員、資深大律師湯家驊（圖），雖然被民主黨主席胡志偉斥為「政治打手」，昨無懼批評再出動，於港台節目指修例雖非現時最合適的安排，卻是沒辦法之中的辦法，更稱中、港兩地廿年來未能就簽訂全面移交協議達共識，非因兩地有法制差異，而是因內地不願意，與普遍法律界提出的意見相違。

相關新聞：首個國家表明影響逃犯協議

梁家傑斥罔顧歷史

先是力撐修例彰顯公義、堵塞漏洞，稱外籍法官不會被京「買起」，其後批評台灣沒有資格對香港「說三道四」，湯家驊昨早再談及修例，指據其理解，中、港一直未能就移交逃犯達成協議「（原因）係內地唔願意，唔係我哋唔願意」，又指回歸前無簽訂協議是因為中、英兩國沒有此安排，但回歸後香港作為中國一部份，沒有互相移交協議是「匪夷所思」，屬於制度上的嚴重缺憾。對於外界指兩地未能簽訂長期移交協議是因為法治水平有不同，湯直指上述說法不是事實，堅稱重點是本港是否能保障人權，做好把關責任。

本身為資深大律師的民主黨創黨主席李柱銘昨於報章撰文稱，中、港兩地一直沒簽訂移交協議，源於香港回歸後「一直堅守國際準則，基於內地法制不公，而且會執行死刑，故拒絕與內地制訂移交逃犯協議」，有別於湯家驊指兩地未有協議純因「內地唔願意」之說；公民黨主席梁家傑也批評湯家驊的言論不負責任，指當年湯家驊任大律師公會主席時，自己任副主席，公會曾就移交逃犯問題發表聲明，當中特別強調兩地法制的落差：「我唔知點解佢（湯）今日越講越離譜，佢已經去到一個罔顧歷史嘅地步。」

■記者許偉賢

上一則
上一則
首個國家表明影響逃犯協議

下一則
下一則
法政匯思：單次移交危及異見者

首個國家表明影響逃犯協議
法政匯思：單次移交危及異見者
西環集中營：貿易戰縱平息 美對港絕不手軟
唐偉康：一國凌駕兩制損營商環境「美報告對港將更嚴厲」

哈